【全球抵制】捷克情報部門指華為中興有安全威脅 呼籲停用

中美經濟糾紛，美國一度制裁中國電訊商中興，並要求加拿大拘捕華為太子女孟晚舟，引發連鎖反應，西方各國關注中國電訊公司的安全問題。捷克「國家數碼資訊安全局（National Cyber and Information Security Agency , NCISA）」發聲明，警告華為和中興的產品可能構成安全威脅，呼籲當地電訊商避免使用這兩家公司的產品。

NCISA 主席 Dusan Navratil在聲明中表示，是根據他們部門和從盟友得到的資訊，決定發出警告，因為中國法律要求中國企業配合中國情報部門，所以若在關鍵系統使用中國企業的產品，可能帶來安全威脅，又提醒在敏感系統的管理人員，採取適當措施應對。

華為發言人就回應指，堅決否認任何威脅國家安全的指控，要求NCISA提出證據，而不是在無證據下損害華為聲譽，又指中國無法律強迫華為或其他中國企業，在產品中設置「後門」，方便中國情報機構入侵別國設施。而中興暫時無回應。

美國一直要求盟友停用來自中國的設備，新西蘭、澳洲都以國家安全為由，禁用華為5G設備，英國電信早前亦宣布移除 4G 網路華為設備，未來 5G 亦不用華為，德國將會拍賣 5G 頻譜，亦正檢視採購策略。

支那自己寫:

第十條 國家情報工作機構根據工作需要，依法使用必要的方式、手段和渠道，在境內外開展情報工作。

SOFTWARE AND HARDWARE OF HUAWEI AND ZTE IS A SECURITY THREAT

National Cyber and Information Security Agency (NCISA) has issued a WARNING against the use of both software and hardware of Huawei Technologies Co., Ltd., and ZTE Corporation. Use of these devices presents a security threat.

„Issue of this warning concludes our findings and those of our allies and security partners. The main issue is a legal and political environment of the People’s Republic of China, where aforementioned companies primarily operate. China’s laws, among other things, require private companies residing in China to cooperate with intelligence services, therefore introducing them into the key state systems might present a threat,” says the director of NCISA Dušan Navrátil.

Another reason NCISA has issued a warning is that the People’s Republic of China actively pursues its interests in the territory of the Czech Republic, including influence and espionage intelligence activities. This is exemplified in the annual reports of security services for 2017.

„According to the Act on Cyber Security, a warning means that system administrators in the critical information infrastructure, important information systems or essential service providers are obliged to acknowledge the threat and issue adequate measures. We do not differentiate between state-owned or privately owned systems. Our criterion is whether or not the intrusion of a specific system would have an impact on the functioning of the Czech Republic as a sovereign state,” says Dušan Navrátil.

NCISA’s warning can be found here (PDF).

捷克都玩埋一份

呢d東歐國家最清楚共產黨會玩乜